{
    "question": "Apa yg di maksud dgn konveksi?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Perambatan kalor yang memerlukan zat perantara (medium)",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "merambatnya sumber panas/api scr tidak langsung. misalnya merebus air di panci. api tidak langsung mengenai air, api memberipanas pada panci yang kemudian air did alamnya ikut panas.\n\nkalo konduksi merambatnya sumber panas secara langsung, misalnya membakar sendok diatas api, ujung sendok lainnya yg kita pegang juga ikut panas. api langsing terkena pada yg dipanaskan.\n\nkalo radiasi merambatnua kalor tanpa media (melalui udara) misalnya api unggun dan matahari.",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "sebuah-trafo-ideal-yang-mempunyai-jumlah-lilitan-primer-dan-sekun-793",
            "question": "sebuah trafo ideal yang mempunyai jumlah lilitan primer dan sekunder 600 dan 800 menghasilkan tegangan sebesar 100 volt. jika arus pada kumparan primer 4 A, hitung daya listrik di kumparan primer trafo!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "P= w/t\nP= v.i.t/t\nP= v.i\nP= 100V x 4 A\nP= 400 watt",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikan-3-contoh-akibat-buruk-yang-timbul-pada-kehidupan-sehari-h-723",
            "question": "Berikan 3 contoh akibat buruk yang timbul pada kehidupan sehari-hari karena gejala pemuaian benda yang suhunya naik?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Terjadi pembengkokan pada rel kerta api<br>2. bisa terjadi perputusan kabel di tiang listrik<br>3. terjadi pembengkokan pada jembatan - jembatan besar<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-10-contoh-glbb-yang-diperlambat-dalam-kehidupan-sehari-h-577",
            "question": "Sebutkan 10 contoh GLBB yang diperlambat dalam kehidupan sehari hari.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Kelas\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0:\nXII</p>\n\n<p>Pelajaran\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :\nFisika</p>\n\n<p>Kategori\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 : Gerak Lurus Berubah Beraturan (GLBB)</p>\n\n<p>Kata Kunci<span>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :</span> GLBB diperlambat, contoh\nkehidupan sehari - hari</p><br>10 contoh GLBB ( Gerak Lurus Berubah Beraturan ) diperlambat dalam kehidupan sehari - hari, diantaranya :<br><br>1. Senjata api yang ditembakan keatas<br>2. Melemparkan bola basket ke ring<br>3. Bersepeda dijalan yang menanjak<br>4. Bermain lompat tali<br>5. Penerjun membuka parasutnya<br>6. Helikopter / pesawat terbang yang mendarat<br>7. Mengerem kendaraan<br>8. Bermain ayunan<br>9. Menservice bola volly secara melambung<br>10. Melakukan olahraga lempar lembing",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "beras-diubah-menjadi-tepung-beras-perubahan-fisika-atau-kima-a-202",
            "question": "\u00a0Beras diubah menjadi tepung beras perubahan fisika atau kima? alasan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Beras diubah menjadi tepung beras <strong>perubahan fisika sebab: tidak terjadi zat baru.\n</strong></p><p>Beras hanya mengalami peruahan ukuran menjadi sangat kecil saat digiling menjadi tepung.\n</p><p><strong>Pembahasan</strong>:\n</p><p>Perubahan yang terjadi di alam dapat dikelompokkan menjadi dua yaitu perubahan fisika dan perubahan kimia.\n</p><p>1.\tPada perubahan fisika tidak terjadi perubahan senyawa dan tidak ada senyawa baru yang timbul.\n</p><p>2.\tPada perubahan kimia dimana ada reaksi kimia, terbentuk zat baru dan energi dilepaskan atau diserap.\n</p><p>Dalam soal ini, penggilingan beras tidak menghasilkan senyawa baru, sebab hanya bentuknya saja yang berubah.\n</p><p>Namun, saat nasi berubah menjadi basi adalah merupakan perubahan kimia, sebab terjadi perubahan senyawa dimana karbohidrat dalam nasi dan singkong terurai akibat mengalami fermentasi oleh bakteri dan jamur, menjadi alkohol dan senyawa gula yang lebih sederhana.\n</p><p><strong>Pelajari lebih lanjut:\n</strong></p><p>Gula yang dilarutkan dalam air termasuk perubahan fisika atau perubahan kimia? Berikan penjelasan!\n</p><p>https://brainly.co.id/tugas/1322596\n</p><p>--------------------------------------------------------------------------------------------------------\n</p><p><strong>Kelas: VII \u00a0</strong></p><p><strong>Kode: -\n</strong></p><p><strong>Mata pelajaran: Fisika \u00a0</strong></p><p><strong>Materi: Perubahan Fisika dan \u00a0Perubahan Kimia\n</strong></p><p><strong>Kata kunci: Perubahan Fisika dan \u00a0Perubahan Kimia \u00a0</strong></p><p>\n</p><p> \u00a0</p><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-yang-dimaksud-usaha-menurut-fisika-219",
            "question": "Jelaskan yang dimaksud usaha menurut fisika\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "usaha adalah gaya yang menyebabkan benda mengalami perubahan gerak benda",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "usaha (W) = gaya (F) x jarak (s).  jadi usaha adalah perkaliam antara besar gaya dan jarak yang ditempuh.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebuah-peti-di-dorong-pada-bidang-miring-dengan-gaya-sebesar-10-473",
            "question": "1.sebuah peti di dorong pada bidang miring dengan gaya sebesar 100 N . panjang papan bidang miring 3 m dan tinggi bidang miring terhadap garis horizontal adalah 1 m . berapakah massa peti itu ? berapakah keuntungan mekaniknya ?    2.sebuah benda bermassa 5 kg terletak di atas gedung pada ketinggian 15 m . jika benda tersebut dijatuhkan pada ketinggian 5 meter , ternyata kecepatan benda 7 m/s (g-10 m/s2)\r\na. berapakah energi potensial benda?\r\nb. berapakah energi kinetik dan energi potensial benda pada ketinggian 5 m ?\r\nc. berapakah energi mekanik benda ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. F = w.h / s<br>\u00a0 \u00a0100 = m.g . 1 / 3<br>\u00a0 \u00a0 300 = m. 10.1<br>\u00a0 \u00a0 m = 30 kg<br>\u00a0\u00a0<br>Km = W/F = 30.00 / 100 = 3<br><br>2.a. Ep = m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 5. 10. (15-5)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0= 500 j<br><br>\u00a0 \u00a0b. Em = Ek + Ep<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 mv^2 + m.g.h<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1/2 . 5 . 7^2 + 5 . 10 . 5<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 122, 5 j \u00a0 dan \u00a0250 j<br><br>\u00a0 \u00a0c. Em = 122,5 + 250 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 372,5 j",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-kepanjangan-dari-wb-wa-pb-pa-314",
            "question": "Apa kepanjangan dari wb, wa, pb, pa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Kepanjangan dari Wb, Wa, \u03c1b dan \u03c1a akan dijelaskan sebagai berikut.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>PEMBAHASAN</h2><p>\u2022 Wb adalah BERAT BENDA DI UDARA</p><p>\u2022 Wa adalah BERAT BENDA DI FLUIDA</p><p>\u2022 \u03c1b adalah MASSA JENIS BENDA</p><p>\u2022 \u03c1a adalah MASSA JENIS FLUIDA</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Pada konsep fluida, sebuah benda yang memiliki berat di udara akan memiliki berat yang berbeda ketika dicelupkan ke dalam fluida karena adanya pengaruh gaya angkat ke atas atau gaya archimedes.</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 [tex]\\boxed{\\text{Wa = Wb - Fa}}[/tex]</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 dengan,</p><p>Wa = Berat benda di fluida (N)</p><p>Wb = Berat benda di udara (N)</p><p>Fa = Gaya angkat atau gaya Archimedes (N)</p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Fluida disini tidak harus air, bisa juga minyak, alkohol, etanol, kecap, bensin, dll. Karena pengertian fluida adalah zat yang dapat mengalir. </p><p></p><p> \u00a0 \u00a0 \u00a0 Massa jenis benda terhadap massa jenis fluida memengaruhi kondisi benda tersebut ketika berada di fluida. Ada tiga kondisi benda ketika dimasukkan ke dalam air, yaitu Tenggelam, Mengapung dan Melayang.</p><p></p><p>1. Tenggelam (\u03c1b &gt; \u03c1a)</p><p>2. Melayang (\u03c1b = \u03c1a)</p><p>3. Mengapung (\u03c1b &lt; \u03c1a)</p><p></p><h2>PEMBAHASAN MATERI FLUIDA</h2><p>dapat disimak pada soal berikut \u00a0https://brainly.co.id/tugas/9686794</p><p></p><p>-----------------------------</p><h2>Pelajari lebih lanjut </h2><p>1. Materi tentang Hukum Pascal https://brainly.co.id/tugas/9464622</p><p>2. Materi tentang Hukum Archimedes https://brainly.co.id/tugas/2683178</p><p>3. Materi tentang Tekanan Hidrostatis https://brainly.co.id/tugas/2081577</p><p>4. Materi tentang Asas Kontinuitas https://brainly.co.id/tugas/2385114</p><p>-----------------------------</p><p></p><h2>DETIL JAWABAN</h2><p>Kelas \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0: 8 SMP</p><p>Mapel \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Fisika</p><p>Bab \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Fluida</p><p>Kode \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 8.6.3</p><p>Kata Kunci : Tekanan Hidrostatis, Hukum Pascal, Hukum Archimedes</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-sebuah-benda-memiliki-volume-02-m3-dan-berat-di-udara-295",
            "question": "diketahui sebuah benda memiliki volume 0,2 m\u00b3 dan berat di udara sebesar 100N. jika volume benda tersebut yang dicelupkan ke dalam air sebesar 0,01 m\u00b3, massa jenis air 1000 kg/m\u00b3 dan g = 10N/kg, maka besarnya gaya ke atas adalah....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "besarnya gaya keatas = berat zat cair yang dipindahkan <br>Fa = (massa jenis zat cair) x (volume benda yg tercelup) x g<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 1000 x 0,01 x 10 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 = 100 N<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dua-orang-sedang-mengadakan-adu-tarik-tambang-a-menarik-tambang-842",
            "question": "dua orang sedang mengadakan adu tarik tambang. A menarik tambang ke kiri dengan gaya 100 N. jika keadaan mereka berimbang, hitunglah gaya yang diberikan B. kemanakah arahnya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena keadaannya berimbang, jadi B menarik tambang ke arah kanan dan dengan gaya 100 N juga.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "b mengelurkan gaya 100n agar bisa imbang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-orang-menggigil-ketika-kedinginan-744",
            "question": "Mengapa orang menggigil ketika kedinginan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Mengapa orang menggigil ketika kedinginan <strong>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh.</strong></p><h2><strong>P</strong>embahasan</h2><p>Dalam mengangkut barang kita menggunakan tangan. Didalam tangan tersebut terdapat suatu otot yang berfungsi untuk mengangkut suatu barang. Otot melekat pada tulang tulang tubuh dan tertutupi oleh kulit. Otot juga merupakan gerak aktif yang digerakkan oleh rangka tubuh. Hal ini kita dapat melakukan sesuatu yang bisa dilakukan oleh kita. Jika kita tidak mempunyai otot, maka kita akan sulit bergerak.</p><p></p><p>Didalam tubuh kurang lebih 40% massa otot yang terdapat pada tubuh. Otot terbentuk seperti serabut kecil kecil, tetapi jika digabungkan akan menjadi padat dan kuat. Selain ditangan, otot juga terdapat pada jantung, dan kaki. Otot tersebut memiliki fungsi tersendiri untuk bergerak dan melakukan sesuatu. Otot bergerak karena adanay perintah dari otak. Jika otak memberikan perintah untuk mengangkat barang, maka otot tangan akan bergerak.</p><p></p><h3>Gerak dan Kerja Otot</h3><ul><li><strong>Otot sinergis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi secara bersama sama. Otot sinergis disebabkan oleh gerak otot yang bergerak secara bersama. Dikatakan gerak sinergis yaitu apabila kedua otot tersebut mengalami gerak yang arahnya yang sama. Contoh tangan melakukan menadah, gerak tulang rusuk</li><li><strong>Otot Antagonis</strong>, yaitu suatu otot yang mengalami kontraksi dan relaksasi yang berbeda beda. Otot antagonis yatiu gerak otot yang bergeraknya secara berlawanan. Otot pertama akan mengalami kontraksi, sedangkan otot yang kedua mengalami relaksasi. Contoh otot bisep dan otot trisep</li></ul><p></p><h3>Macam Macam Otot</h3><ul><li><strong>Otot polos</strong>, yaitu suatu otot yag memiliki bentuk menggelendong dan kedua ujungnya berbentuk runcing. Pada bagian tengahnya terdapat intisel. Otot polos ini terdapat pada paru paru, pembuluh darah, dan lambung. Otot polos bekerja diluar kesadaran</li><li><strong>Otot lurik</strong>, yaitu suatu otot yang memiliki bentuk seperti tabung. Didalam satu otot terdapat intisel yang banyak. Otot ini sering ditemukan pada otot paha, otot dada, dan otot betis. Otot lurik bekerja diatas kesadarannya </li><li><strong>Otot jantung</strong>, yaitu otot yang memiliki bentuk yang bercabang. Pada otot tersebut terdapat 1 atau banyak intisel. Otot ini hanya ditemukan pada jantung. Otot jantung bekerja diluar kesadaran</li></ul><h2></h2><h2>Pertanyaan\n</h2><p>mengapa orang menggigil ketika kedinginan?</p><h2>Jawab</h2><p>Hal ini dikarenakan otak memberikan perintah kepada otot untuk bergerak supaya tidak kedinginan. Menggigil tersebut berfungsi untuk menaikkan suhu yang ada pada tubuh. Hal ini tubuh tidak mengalami kedinginan</p><p></p><h2>Pelajari Lebih Lanjut</h2><p>https://brainly.co.id/tugas/275267</p><p>https://brainly.co.id/tugas/12474825</p><p>https://brainly.co.id/tugas/235279</p><h2></h2><h2>Detail Jawaban</h2><p>Kelas : VIII\n</p><p>\nMapel : Biologi\n</p><p>\nKata kunci : Otot\n</p><p>\nBab : 2\n</p><p>\nKategori : Sistem gerak pada manusia\n</p><p>\nSub kategori : Otot sebagai alat gerak aktif\n</p><p>\nKode soal : 4\n</p><p>\nKode kategorisasi : 8. 4. 2</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}